{
    "question": "Cara membuat animasi stopmotion dgn menggunakan jenis handwrite!!!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Animation Mah Pake <br>Adobe Flash CS3<br>Studio Anime<br>MonkeyJam<br>AnimatorDV<br>Kalo Animation Kaya Stick Figure Pake Pivot Stickfigure Aja<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "buat-halaman-html-untuk-menampilkan-aplikasi-program-tiket-pesawa-977",
            "question": "Buat halaman html untuk menampilkan aplikasi program tiket pesawat dengan menggunakan javascript",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Program osTicket,Bisa Di Download Penginstallan Nya Juga Mudah<br>Bisa Di Download Lewat\u00a0osticket.com/download",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-menyebabkan-flasdisk-terfoormat-secara-otomatis-pada-saa-121",
            "question": "Apa yang menyebabkan Flasdisk terfoormat secara otomatis pada saat dimasukan kel laptop??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin terserang virus lalu selalu ada pesan dari windows untuk melakukan format ketika mencoba membuka drive dimana flahsdisk dimasukkan.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Biasanya flasdisk sering cabut secara paksa,tanpa prosedur yang benar,maka menyebabkan kerusakan atau gangguan pada komponen komponen/media penyimpanannya<br>mungkin itu pengalaman saya..terima kasih<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-cara-membuat-blog-pribadi-475",
            "question": "Bagaimanakah cara membuat Blog Pribadi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "buat email, kunjungiHttp://www.Blogger.com dan ikuti langkah selanjutnya di bloger<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "daftarkan diri anda ke blogger/gmail lalu buatlah dngan mengikuti petunjuk tersebut<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-rumus-dalam-mircosoft-excel-yang-sering-di-gunakan-oleh-641",
            "question": "Apa saja rumus dalam mircosoft excel yang sering di gunakan oleh seorang Akuntan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "SUM , AVERAGE , MAX , biasanya itu,,<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalo menurut saya<br>rumus sum (penjumlahan)<br>average (rata rata)<br>nilai maz,nilai min,count,if(logika)<br>wah banyak kaka :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "maaf-mengganggu-saya-mau-tanya-hp-saya-kan-ada-memori-telepon-628",
            "question": "Maaf mengganggu,\u00a0saya mau tanya    hp saya kan ada memori telepon, sama memori eksternal, nah memori telepon saya terformat waktu lagi di hubung USB ke komputer, kira2 cara ngembali in nya gimana?\r\n\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pake recovery saja.. butuh waktu lama utk mengembalikannya<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sory mas, tapi kayaknya gak ada caranya ngembalikinnya apalagi saat usbnya udah tercabut",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gimana-cara-membuat-design-coreldraw-145",
            "question": "Gimana cara membuat design coreldraw ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Cara Membuat Desain Kaos Distro dengan CorelDraw<br><span>1. Buka program coreldraw\u00a0</span><br>2. Buat pola baju / kaos, caranya klik Bezier Tool yang ada di toolbox coreldraw<br>3. Untuk memudahkan membuat pola, gunakan garis bantu, seperti dibawah ini<br><br>\u00a0<br><br><span>4. Supaya garis pola baju melengkung, klik\u00a0</span>Shape Tool<span>\u00a0lalu klik kanan dan pilih\u00a0</span>convert line to curve<span>, seperti dibawah ini\u00a0</span><br><br>\u00a0<br><br><span>5. Dan buat\u00a0</span>garis melengkung<span>\u00a0pada bagian pola kaos yang lain, seperti dibawah ini</span><br><br>\u00a0<br><br><span>6. Buat warna kaos dengan\u00a0</span>Fill Tool<span>, misalnya warna biru seperti ini\u00a0</span><br><br>\u00a0<br><br><span>7. Supaya kaos / t-shirt tidak terkesan kaku, kita akan memberi lipatan pada bagian lengan kanan, caranya masih menggunakan\u00a0</span>Bezier Tool<span>\u00a0seperti dibawah ini dan buat warnanya lebih tua.</span><br><br>\u00a0<br><br>8. Lalu letakkan lipatan yang baru dibuat di sebelah lengan kanan, lihat gambar dibawah ini.<br><br>\u00a0<br><br>9. Lalu buat lagi lipatan kaos untuk diletakkan pada bagian lengan kiri, seperti dibawah ini, langkah membuatnya sama seperti diatas yaitu dengan bezier tool<br><br>\u00a0<br><br>10. Letakkan lipatan kaos yang baru dibuat disebelah lengan kiri<br><br>\u00a0<br><br><span>11. Kita akan membuat kerah kaos dan caranya juga sama yaitu dengan Bezier tool. Untuk membuatnya terlebih dahulu buat persegi panjang, kalau sudah lalu klik\u00a0</span>Shape Tool<span>\u00a0dan lengkungkan garis dengan klik convert line to curve, seperti dibawah ini</span><br><br>\u00a0<br><br><br>12. Lalu letakkan kerah yang sudah jadi seperti dibawah ini<br><br>\u00a0<br><br><span>13. Selanjutnya buat lipatan untuk samping baju seperti pada nomor 7 diatas. Lalu buat variasi misalnya dengan menambah gambar atau teks pada kaos seperti dibawah ini</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aku-ditugasi-membuat-pencarian-berdasarkan-dropdown-list-yang-dat-718",
            "question": "Aku ditugasi membuat pencarian berdasarkan dropdown list yang datanya ada di database.    Aku menggunakan php dan mysql.\r\n\r\nContoh soal:\r\n\r\nBuat database dengan nama [db_barang], dengan isi tabel:\r\n\r\n1. Tabel Barang\r\nid_barang\r\nid_kategori\r\nid_klasifikasi\r\n\r\n2. Tabel Kategori\r\nid_kategori\r\nnama_kategori\r\n\r\n3. Tabel Klasifikasi\r\nid_klasifikasi\r\nnama_klasifikasi\r\n\r\nTugas: Lakukan pencarian data dari tabel barang berupa nama barang dari pilihan dropdown list yang datanya terkait dengan tabel kategori dan tabel klasifikasi. Menggunakan bahasa program php dan database mysql.\r\n\r\nKata temenku penjelasannya, kalau kita sudah memilih data dari dropdownlist kategori dan klasifikasi semua data nama barang pada tabel barang yg dipilih dari dropdownlist itu tampil semua.\u00a0\r\n\r\nTolong PR aku kakak....bingung, aku sdh googling tapi gak nemu2. \u00a0Aku cuma bisa buat databasenya aja menggunakan mysql.\r\n\r\nTerima kasih kk...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "&lt;HTML&gt;<br>&lt;HEAD&gt;<br>&lt;TITLE&gt;struktur pengulangan FOREACH&lt;/TITLE&gt;<br>&lt;/HEAD&gt;<br>&lt;BODY&gt;<br>masukan data pencarian : &lt;BR&gt;<br>&lt;?php<br>masukan data yang akan dicari<br><br>?&gt; <br>&lt;/BODY&gt;<br>&lt;/HTML&gt;<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-instalasi-rinter-jenis-ip-di-ubuntu-maverick-jel-419",
            "question": "Bagaimana cara instalasi rinter jenis ip di ubuntu maverick ? jelaskan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Personalize -&gt; Printer and options -&gt; Ikuti langkah-langkah selanjutnya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-kerja-wireless-network-tp-link-tl-wn3211g-agar-dap-166",
            "question": "Bagaimana cara kerja Wireless Network TP-Link TL-WN3211G agar dapat membantu mempercepat koneksi / speed Modem Smartfren, apa yang harus dilakukan agar bisa berfungsi dengan baik, jelaskan langkah-langkahnya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Wireless Adapter tidak dapat mempengaruhi KECEPATAN INTERNET<br>Jika Ingin lebih cepat , Gunakan paket yang paling tinggi dan sinyal yang kuat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-ilmu-pengetahuan-dan-teknologi-saat-ini-banyak-dikuasai-o-245",
            "question": "mengapa ilmu pengetahuan dan teknologi saat ini banyak dikuasai oleh umat nonmuslim, padahal al-Quran banyak memerintahkan kaum muslimin mengeksplorasi ilmu pengetahuan dan alam semesta? analisislah hal tersebut dan kemukakan alasannya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mungkin karena kebanyakan yang tidak bersungguh sungguh dlam belajar,,,<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}